不知道要po哪一版就在這詢問一下，有沒有相關類似經驗的能夠為我解答
小弟我打算把店面一半規劃做娃娃機約20台小場（飛洛力機台）
問題：
Q1:當機台出現故障需要維修這維修費用該是誰支付
A:1場主2臺主3其他

Q2:租台費用如有彈跳台，菜貨台，大貨台這樣租金收費會不同?
A:1不同收費2統一收費3看場主

Q3:如店內要辦抽獎活動，獎品部分是由場主出資還是台主們合資
A:1場主2台主3場主意思贊助一些

Q4:需要簽立合約嗎?
A:1需要2不需要

Q5:承租台子大多簽一次多久為（一般押金收取多少）
A:1一個月2一季3半年4一年

Q6:如有人承租了台子他卻沒按時繳交租金場主能夠自行開取錢箱嗎?
A:1可以2不可以3合約需註明

Q7:約20臺機台+兌幣機×1+電扇×6+招牌×1+監視器這樣每兩個月電費大約多少
A:

Q8:市場上飛洛力機台佔大宗他的維修售後服務如何?故障率高嗎?(或有其他比較好的機台推薦)
A:

Q9:懇求有相關經驗除了以上，還有那些是當場主需要承擔的注意事項能夠提供給小弟
A: