剛剛有篇文：別人的小孩死不完
好像刪除了，但這篇文戳中很多點因此想討論一下。

既然被拿麥當勞做例子了，就讓我用超過讀醫學院都能畢業的麥當勞工作資還有從服務員親身幹起的經驗幫你解釋一下。
Q=原文 A=回應

Q：時常看到許多人不斷高調服務業辛苦
讓大家觀念已經偏了
A：你沒看到的是許多人把服務業活該死好當狗罵林北有錢就是大爺，只是一件事兩面都有人討論而已！這沒有討論的意義。

Q：麥當當給颱風天上班的工作人員加薪
A：颱風假加薪是去年公司才新增的福利，沒達到該縣市放假標準時還是所有人都得照常上班。在這之前大家也是做，否則就撐不起一家店的營運。

Q：為什麼叫外送是別人家的孩子死不完
這種偏差的觀念是誰掀起的
A：我也不知道是誰，但應該是有同理心的人！
許多年輕的麥當勞外送員是因為時間較彈性才做這份工作。許多人也是靠這點薪水過活。
但既然選擇了這份工作就要做好，那就是他身為服務業該有的態度。我不認為身為服務業颱風天上班有什麼好幹給別人聽的，因為我當初做服務業的時候就知道了！
不喜歡不適任不能接受，就不要做。
而對於有同理心的那些人我抱著感謝他們讓我們感受到人間的溫暖。
叫外送的人也沒有什麼好奧客的，做麥當勞的都該知道下雨天外送會爆單。

Q：因為天災而縣市已經宣佈放假
員工是可以因為天氣不佳而不上班的
這是員工的權力
A：規定在眼前，而人情是壓力，老闆是壓力，你缺席造成同事更大工作量也是壓力。你的人生即使不做服務業總有一天也會遇到這些壓力。你不會希望有人搬這套跟你說。
他們幹歸幹，實際上多數人還是會負責任的把事情做好。

Q：當然雇主也可以不用因為颱風假而提供加薪的義務
A："公司"規定加薪，但還是會要報表上花的工時數少。因為執行的人不是那些高層，這是很現實的問題。
公司想讓服務員爽又不想給社會與論，所以壓力跑到店經理跟各位管理組身上。
這點你可以怪公司高層沒問題！

Q：你可以選擇不上班也不會因此被扣薪水
A：職場不是只有做事領錢的壓力而已。

Q：領月薪的會少錢是因為這天你沒上班
本來就不應該有錢 這也是雇主的權力
A：錯了，麥當勞的月薪是會在這種時候為了省下多付的工時臨時被改成要上班的。 

Q：那你選擇上班 
而且雇主也願意給你加薪作為回報
A：許多人是沒有選擇的。雇主也不是那麼願意的。

Q：那使用原本應該要有的服務卻被當奧客？
A：麥當勞的外送員不會因為冒雨外送覺得你是奧客，但會因為客人機掰的態度跟不合理的要求覺得是奧客。

Q：有時候不要跟風 不要無腦
放棄自己的權力再來靠背
試問你是為了什麼才去上班的
A：為了盡到身為服務業的責任。

Q：為了爽賺加倍薪水？
麥當勞遇到颱風假絕對會爆滿，Sales絕對超出一倍。人力絕對沒有多一倍！
即使薪水加倍但保證絕對沒有爽賺。

Q：為了現在很多人體恤颱風天危險不會有人叫外送？
A：麥當勞颱風天會停止MDS外送服務沒什麼好體恤的。

Q：或許你要跳出來說公司不給放假 公司要扣錢
若是這樣講 我也是無奈
A：很多無奈不是當事人不會明白的，職場不是只有領錢做事而已！

--------------------------------------
最後我想說的是
颱風天比起我們做服務業的。
警察、消防隊、國軍和醫護人員絕對絕對比我們更辛苦。

讓外送員在這種天氣出勤萬一出了意外，更辛苦的是警消跟醫護人員。
我們不能幫他們分擔工作量，但可以不用製造他們的麻煩！
因為他們也是用自己的安全來拯救每一條生命的！

麥當勞颱風天沒外送，我颱風天也不會叫別家外送。
我也不會讓我的服務員冒著危險騎車上下班。
如果自己一點不便可以降低警消人員的負擔那何不讓他們有更多心力處理其他更需要他們的狀況呢？

叫外送是該公司的服務，颱風天不叫外送也是一種默默無聞的溫柔。
我代替服務業還有警消人員感謝他們。
同時也辛苦了在颱風天堅守崗位的警察、消防員、醫護人員、國軍💪