昨天去星巴克的聯合招募，已經看了很久了，這次下定決心投下去！大概過程是：
➡️1/22官網投出履歷
➡️1/26接到通知面試的電話
➡️1/28前往聯合面試

然後整理了一下昨天面試的內容：
我沒有自我介紹，一開始就直接把自己準備的履歷給他（網路尋找星巴克的紙本履歷）
Q ：你有騎機車嗎？
A ：沒有，我是搭公車，但我們那邊公車很多（主管大概知道我家在哪）
Q ：我為什麼要來星巴克工作？
A ：因為想換到更有制度的公司（前公司完全沒有制       度，私人工作坊）
Q ：除了這個呢？
A ：看到官網上，有很多培訓課程，也有晉升的制度，覺得可以學到很多東西......
👉中間大概聊一下上一份工作
Q ：那你有去網路上爬文嗎？我們真的很累喔！
A ：有，但是我覺得學到之後就是自己的！
Q ：那你高中、大學有什麼社團經驗嗎？
A ：（大概分享一下自己是什麼社團、擔任什麼幹部、團隊分工怎麼分配.....）
Q ：詢問一下大學的課程時間，跟未來想要做什麼？會出國進修嗎？
A ：（大概說一下未來規劃，和大四的課程學分等等）
Q ：那你現在還有在拿零用錢嗎？學費也自己出？（一個月大概花費多少）
A ：沒有，現在都是自己打工的錢，學費是用就學貸款.........吧啦吧啦
Q ：那你覺得有遇到挫折的地方嗎？
A ：（死亡回答）我覺得我蠻常遇到挫折的，但是不管怎麼樣，都會把事情做到好！
（回答完後想說，我要死了.......）
👉中間還有幾個問題，但就像是普通聊天
Q ：可以接受在醫院上班嗎？（跟我說分配工作的地區）
A ：可以的！
Q ：那這樣有什麼問題嗎？
A ：我想問關於晉升制度的問題，是需要什麼樣的能力才有資格呢？
Q ：大概跟我解釋，會看什麼能力，然後做一個大面試，內部面試過了，還會有培訓課程，最後才晉升成功！
離開前還跟我說，大概2/4號，一個禮拜會通知我，沒上不會通知，瞬間壓力爆大！

因為我爬文的時候，看到很多人分享，當天主管就說要錄取他！！但我沒有，也沒叫我體檢.......

目前耐心等待中，希望有想去星巴克的人，上面的問題有幫助到你準備面試，跟主管面試真的像在聊天，算是蠻輕鬆的一種面試方式，但是不要像我一樣，話說太快，死亡回答就出現了！！！！！

最後有錄取喔！！我今天收到通知了（2/3）